\documentclass{article}

% Language setting
% Replace `english' with e.g. `spanish' to change the document language
\usepackage[portuguese]{babel}

% Set page size and margins
% Replace `letterpaper' with`a4paper' for UK/EU standard size
\usepackage[letterpaper,top=2cm,bottom=2cm,left=3cm,right=3cm,marginparwidth=1.75cm]{geometry}

% Useful packages
\usepackage{amsmath}
\usepackage{array}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[colorlinks=true, allcolors=black]{hyperref}
\usepackage{lineno}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage{vhistory}

\modulolinenumbers[5]
\graphicspath{{./images/}}






\title{%
  \large Departamento de Engenharia Informática \\
  \textbf\\
    \huge Engenharia de Requisitos \\
    \textbf
    \\
    \Huge {S3RRA - Smart system for sensory responsivity regulation in autism\\
    \normalsize \textbf\\
    \Huge Entrega 4 - Goal Modeling - V1.4
    }}

\author{ \\*\\*\\*\\*
"If you’ve met one individual with autism, you’ve met one individual with autism." \\*- Stephen Shore\\*\\*\\*
 André Silva - 2018277921\\
 João Cruz - 2018288464\\
 Mariana Loreto - 2018280762 \\
 Mariana Marques - 2018288500\\
 Rita Fonseca - 2018294751\\ \\
 Contacto: uc2018288464@student.uc.pt
}


\pagestyle{fancy}
\fancyhf{}
\rhead{E4 - Goal Modeling}
\lhead{Engenharia de Requisitos}
\lfoot{Faculdade de Ciências e Tecnologia}
\rfoot{\thepage}

\fancypagestyle{plain}{
\fancyhf{}
\cfoot{\empty}
}


\begin{document}
\begin{figure}[t]
\includegraphics[scale=0.75]{fctuclogo.png}
\centering
\end{figure}
\maketitle

\clearpage
\Large\tableofcontents\large
\clearpage

\begin{versionhistory}
  \vhEntry{1.1}{16.11.2021}{AS}{Criar Template do documento}
  \vhEntry{1.2}{19.11.2021}{AS,ML}{Introdução e Preâmbulo}
  \vhEntry{1.3}{20.11.2021}{RF}{Anexo}
  \vhEntry{1.4}{20.11.2021}{AS,ML,MM,JC}{Dependency e a Rational views}
\end{versionhistory}
\clearpage

\section{Introdução e Preâmbulo}
\begin{linenumbers}
\hspace*{1em}O jogo S3RRA tem como objetivo auxiliar pessoas que estão inseridas no espetro do autismo e que revelam hipersensibilidade a certos estímulos. Este auxílio passa por incentivar os utilizadores a realizar tarefas enquanto são expostos a estímulos, de forma a criar habituação aos mesmos.\\
\hspace*{1em}Tendo em conta que cada um destes utilizadores tem um perfil clínico único, definido através de um \textit{setup} inicial, o jogo criará labirintos distintos com várias bifurcações, cada qual com um estímulo/conjunto de estímulos diferentes que afetam o mesmo. Durante cada nível, os sinais vitais do utilizador serão medidos e analisados, sendo acompanhado por um(a) profissional de saúde, e numa segunda fase por um cuidador/familiar.\\
\hspace*{1em}Nesta fase do trabalho, pretendemos elaborar o \textit{goal modeling} do jogo S3RRA. Assim,  reunimo-nos com o professor Marco Simões, com o aluno da tese de Mestrado Francisco Guerra e com a psicóloga Daniela Sousa de forma a recolher dados suficientes para definir as \textit{dependency e rational views}, bem como os requisitos não-funcionais do sistema.\\
\hspace*{1em} O repositório com todos os documentos encontra-se em: \url{https://gitlab.com/JotaCruz20/s3rra_ereq_2021} \\
\end{linenumbers}

\section{Goal Models}

\subsection{Strategic Rationale View - atores}
\subsubsection{Paciente}
\begin{linenumbers}
\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[width=1\textwidth]{images/goalDiagram_paciente.png}
    \caption{Strategic Rationale Diagram do Paciente}
    \label{fig:mesh1}
\end{figure}
\end{linenumbers}
\clearpage

\subsubsection{Terapeuta}
\begin{linenumbers}
\begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[width=1\textwidth]{images/goalDiagram_terapeuta.png}
    \caption{Strategic Rationale Diagram do(a) Terapeuta}
    \label{fig:mesh2}
\end{figure}
\end{linenumbers}

\subsubsection{Cuidador}
\begin{linenumbers}
\begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[width=1\textwidth]{images/goalDiagram_cuidador.png}
    \caption{Strategic Rationale Diagram do Cuidador}
    \label{fig:mesh3}
\end{figure}
\end{linenumbers}
\clearpage

\subsection{Strategic Dependency View}
\begin{linenumbers}
\begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[width=1\textwidth]{images/goalDiagram_dependency.png}
    \caption{Strategic Dependency Diagram}
    \label{fig:mesh4}
\end{figure}
\end{linenumbers}


\subsection{Strategic Rationale View - Total}
\begin{linenumbers}
\begin{figure}[h]
    \centering
    \includegraphics[width=1\textwidth]{goalDiagram_full.png}
    \caption{Strategic Rationale}
    \label{fig:mesh5}
\end{figure}
\end{linenumbers}

\clearpage

\section{Anexo A \& B}
\begin{linenumbers}
\textbf{Requisitos não funcionais}
\begin{itemize}
    \item Portabilidade e compatibilidade:
    \begin{itemize}
        \item O sistema deverá ser compatível com os sensores de medição dos sinais fisiológicos:
        \begin{enumerate}
            \item Quando o paciente interagir com o jogo num consultório com um(a) profissional de saúde, com os sensores este poderá monitorizar a evolução do paciente e as suas reações a um nível mais detalhado para um melhor acompanhamento;
            \item Sem a presença deste sensor o jogo deverá funcionar de igual maneira de forma a permitir que seja usado pelo paciente num ambiente domiciliário com um familiar ou cuidador que o acompanha.
        \end{enumerate}
        \item O sistema tem que ser compatível com os dispositivos de realidade virtual HTC Vive a fim de proporcionar ao paciente uma experiência o mais realista possível dos estímulos que irão ser apresentados.
        \item De maneira a que seja acessível também a pacientes que tenham níveis de sensibilidade mais altos e que possam ser afetados com a realidade dos sistemas VR, o sistema deverá:
        \begin{enumerate}
            \item Ser compatível com qualquer tipo de dispositivos Android;
            \item Deverá ser um sistema web de maneira a funcionar num browser de qualquer sistema operativo, sendo prioritizado Windows.
        \end{enumerate}
    \end{itemize}
    \item Usabilidade: As instruções do jogo deverão ser claras e simples de entender, com apoio visual quando possível, de maneira a que os pacientes percebam sem dificuldades como o jogo procede e evitando desentendimentos que podem levar a frustrações da parte deles.
    \item Segurança e privacidade:
    \begin{itemize}
        \item Proteção dos dados recolhidos do paciente, sendo estes separados entre duas bases de dados diferentes, uma com os dados de identificação e outra com os dados sensíveis, de maneira a que o dados apenas façam sentido quando estas são consultadas em conjunto, evitando o cruzamento dos mesmos em caso de uma base de dados ser comprometida;
        \item Segurança do paciente enquanto joga o jogo, nomeadamente garantir o supervisionamento de um profissional de saúde ou de um cuidador, para que este não sofra nenhum acidente no caso de haver uma má reação, o que pode ser feito com a implementação de uma chave temporária por parte de quem supervisiona.
    \end{itemize}
\end{itemize}
\end{linenumbers}


\clearpage

\end{document}